點樣先可以令到女朋友對自己越黎越愛？

每次鬧交之後都覺得感情有損
點樣先可以修補返甚至增進到更多感情？

無架啦

巴打唔好咁灰啦

搵啲新嘢共同一齊做

灰到世界盡頭 平均兩日鬧一次交 唔鬧嗰日要還神

想鬧到結婚定 平靜到分手
利伸：後者

正常係起起落落

做愛

鬧交好正常
最重要係鬧完交
雙方都應該反思下
之後改進/解決
咁樣感情先會好

乜唔係會鬧到分手咩

因咩事？

起落太大會唔會有影響

唔係 鬧起碼你有得救
唔鬧 就係到死嗰日先知死咩

根本愛嘅就唔會鬧交 一個眼神就已經明白啦 只係大部分人求其搵個 諗著滿足任務就算 捱一世真係笑撚死我了

似係要好了解先可以眼神就明白wor
不過有啲人眼神係睇唔穿

搭單問下完全唔鬧交正唔正常

鬧交的原因是價值觀不同，多溝通或可使價值觀靠近就會少 d交鬧。

咁就要睇情況
如果你話兩個人都係知無不言
會老實表達所有感受嘅
同時大家又真係夾到唔會嘈交
咁當然係好好彩亦都好幸福

最怕就係一方自我感覺良好
但另一方唔表達又默默忍受
咁就有爆發嘅可能啦

再唔係就係以為唔鬧交就等於感情好果d
呢d 又係大獲
忍一個人除非可以忍到死
唔係就點都會爆或者心淡
咁不如鬧下交仲實際

到底有咩咁重要值得嘈左仲記住

我地平時都成日鬧完會溝通話點改善
但係唔知點解我覺得硬係好似大家之間都差咁d咁

我覺得完全唔吵下都幾大鑊

鬧交睇鬧咩 如果唔知鬧緊咩嘅可以分手 因為唔夾

你係咪想講有D嘢唔夾 但係試過溝通都無辦法改善呀？

有錢咪得

插到佢噴水 反白眼 滿足佢 就越黎越愛你
利申a0

通常鬧完感情會好咗

唔係無辦法改善 係我覺得佢好似覺得我改黎改去都改唔到咁(已經盡力and有心改善) 好似鬧完交傾完點改善之後感情仲差左咁

一次都無嘈過交
我就係怕係你講嘅第二種情況
因為我暫時都自我感覺良好覺得係第一種
我同ex拍咗一個月之後就開始不斷鬧交
每個月都起碼嘈一次當然最後都係分開咗
但我覺得間中嘈下交都唔係壞事
起碼會知多啲對方諗咩
而我成日都有種感覺係唔知男朋友諗緊咩
有時真係寧願有啲嘢俾我地嘈返一次半次

你男朋友係會收收埋埋果種就難搞d
之前同身邊d 男仔fd 都傾過
通常就幾種：
1. 因為唔想女朋友擔心，所以咩嘢都唔講
2. 因為唔想嘈交/分手，所以咩嘢都唔好講
3. 因為覺得講左都無幫助，所以唔講
(當然唔排除有其他原因)

你要睇番你地平日相處係點
有無足夠時間同空間比你地傾下心底話？
會唔會有無形壓力令你男朋友唔敢講？
定佢會怕你唔開心所以唔講？

男人有時都會因為有包袱所以唔敢暢所欲言
可以慢慢引導下佢講，好似當教小朋友咁
最重要係尊重同時細心聽佢講，通常慢慢會講d

我男朋友就係有時大男人唔肯講心底野
怕醜怕樣衰怕比人覺得唔man
依家變到會有嘢就揾我傾

正常日子耐咗就會越黎越愛㗎喎

每個人的成長經歷不盡相同，亦都建立左自己一套價值觀，兩個人拍拖到結婚到生仔，其實有十萬樣野要夾的。

差果樣野會唔會就係，你地鬧完的溝通應該以結合雙方的價值觀為目標，而唔係避免再鬧交為目標？

反少啲白眼

點樣先結合到雙方價值觀我都有諗過但係唔知可以點做

性能力
乾淨
錢
如珠如寶
滿足一切所需
無咗你唔撚得

唔好理佢就得

你無乜聲氣佢就會纏住你

有諗過但會心痛

如珠如寶係要點？

佢似3種都有
問過佢以前同ex有無鬧交 佢答我無
可能佢係慣咗咁樣 不過我唔太慣
我係乜都要講唔講唔安樂個種人嚟
long d緊 唔知呢個會唔會係原因之一
不過我有同佢講過 如果我令到佢有咩不滿/唔開心嘅話 要話我知 唔好屈埋係心
我唔想重蹈覆轍 ex就係最撚鍾意收收埋埋臨尾俾佢爆一鑊金

留名學野
同女朋友經常因價值觀而嘈起上來
引致多左句口頭禪：「你鍾意啦～」
但有原因，樓上有位巴/絲都有講
每個人一路成長都會一路建立緊佢自己果套價值觀
而且我覺得佢做人暫時無乜風浪，係蠢左啲
所以就由佢自由發揮
但開始發現自己愈黎愈唔想表達自己意見
都唔知好事定壞事

long d 咁都係一個影響
可能另一半始終唔係身邊
係難d 傾呢d
唯有都係比佢知你係樂意聽佢傾吐
不過唔好時時提，令佢怕左
慢慢等佢養成習慣
有種無論你幾時想講我都會聽嘅感覺

long d 要好用心維繫
絲打加油

的確係難啲
尤其我同ex都係long d 最後被佢帽咗一半
搞到我好無完全感幾乎係零
我唔係信唔過佢 但就會成日都好想了解佢多啲 又驚chur到佢
總之就成日諗多好多嘢搞到個人過份敏感
好似愈講愈離題

如果價值觀相近，佢唔會做你不喜歡的事，就冇交鬧啦，再正常不過。

會唔會自卑？ 要用5** 先證明到自已能力？

例如，如果你地兩個對時間的價值觀不一樣，假設佢對時間好執著約會會預多 d 時間會早 d 到，而你就係平時都會遲半粒鐘的人, 咁第一次約會佢早到你又遲到，就鬧交啦。
跟住你地溝通，佢表達佢對你不滿，你解釋一下遲到的原因，承諾唔會遲到。
到下次約會，你又遲到，今次你係之前有樣野 delay左少少所以乜都 tun後左...
但其實佢套價值觀，佢等你係浪費佢時間，要人等係好自私的行為。而你本身係 deadline fighter, 乜野都拖到最後一刻黎做，最後每日的行程排等密密的，咁其中一樣野 delay, 就會之後的約會都會 delay.
如果你地溝通，佢講佢套價值觀，你講你套價值觀，如果你被佢套價值觀影響都覺得遲到係好自私，咁以後行程就唔會預得咁密，又會早 d出門口預多少少 buffer, 由心出發，而唔係為做而做。
又或者雙方對點同異性相處的價值觀有不同，你承諾唔見某一個異性，第日又為第二個異性而嘈。但如果佢被你的價值觀影響，條底線 set 低番少少，咁就唔會嘈。

會唔會係你覺得你講完佢都唔會明，講都費事講？梗係壞事啦，佢唔會無啦啦變醒㗎。你要不停同佢講醒 d嘅野，佢接受左呢套醒的思路先會用這個思路去諗。

每次嘗試溝通就會發現更加多價值觀唔同嘅地方，跟住就鬧交，可以點算

收皮啦 黃牛狗

如果你同佢的價值觀有差異，你愛他多的話會係你夾佢，相反就係佢夾你，初時夾的一方唔會覺辛苦，但日子一久要夾的事情愈多，夾的一方開始頂唔順，關係就有空隙。

如果未拍拖我建議係揾一個價值觀相近的人來愛，差異少 d, 遷就會少 d, 幅度亦細 d. 之後雙方再成長，唔計其他外在因素(即係識到另一個就冇得控制), 速度會差唔多，咁段感情會襟玩 d.
有 d人話唔好揀靚仔/靚女作對象，某程度上係因為呢 d人被人追慣縱慣，佢地套價值觀更加難去接受/需要更多能力來應付。

如果你拍緊但差異好大，就要好好傾下，衡量大家其實有冇可能縮窄個差異的？這個要雙方都認清有這個差異的存在及有多大，亦都要雙方都要有個共識去收窄，收窄一個大家接受的程度。接著用這個程度來作為思路去想，做這個程度可以/要做的事。

否則，如果唔散就要同呢個人一世，你地會鬧足一世。

一吋長一吋強

一啖砂糖一啖屎囉
女人是犯賤

點樣先可以令到對方都肯set低d？

如果你拍緊但差異好大，就要好好傾下，衡量大家其實有冇可能縮窄個差異的？這個要雙方都認清有這個差異的存在及有多大，亦都要雙方都要有個共識去收窄，收窄一個大家接受的程度。接著用這個程度來作為思路去想，做這個程度可以/要做的事。

如果真係結識異性的問題，你就要俾到佢有足夠的安全感。

我無識異性 甚至同識左好耐既異性都無乜幾句反而佢有d識左好耐既男性朋友會有時傾下計咁 雖然都無識異性 但係我唔太鍾意 話佢幾句就會話返我小氣 到底係咪真係我太小氣

佢叫你做咩咪做咩 就晒佢

咁係你 set 條線高過佢。
其實價值觀冇話對與錯，小唔小氣。
但就算係下一個，除非你揾到一個可以零社交圈子的人，否則呢個問題仍然會困擾你。
你可能要調整一下自己的心態，你諗下而家係你對你自己冇信心或是你對佢冇信心，驚佢俾人搶走？佢俾唔夠安全感你？定係咩先？

一齊去越南 因為越南越愛

我都唔知我係咩心態可能係驚佢會比人搶走 可能因為佢大我幾年 佢做緊野我仲讀緊書驚佢會成日諗等到我出黎做野佢都人老珠黃
我地都有傾過呢個問題 就算我已經promise左到時唔會拋棄佢 而佢都話唔會再諗 但係我都係會驚係咪我太無信心

恕我直言，讀書識來識去都係同自己年紀差一兩年既人，但出黎做野，佢會識到相差由一到很多年既人，閱歷多了長大的速度快過讀書的你很多。但不要灰心，佢都仲未丟低你，至少佢肯等你之後追上來，而到你出黎做野個差距只會縮少，你還求什麼了？
十幾歲差幾年就覺啫，到大家三十幾就唔覺啦！人老珠黃其實隔幾多年都要面對，你個價值觀到時都咁睇呢樣野就冇辨法，咁你永遠都揾廿幾歲的拍好了。

關於安全感，我未見過嚴管跟異性相處可以防範到外遇的例子，要發生的始終會發生，可以分享一下個人經歷睇下有冇參考價值：

曾經很愛一個女仔但拍唔成拖，到同而家果個拍，很愛個女仔揾番我，有一刻我都有小鹿亂撞的感覺。
講真個女仔外在條件過而家果個，但人大了，拍過幾次拖，領悟到要揾個同自己夾的人的道理。
而家果個，我同佢價值觀相近，相處融洽少鬧交，要我放棄這段感情重新適應果個女仔，得到的不會更多好多，但要承受代價/風險卻不少，所以我拒絕了我曾經心愛過的人。
佢未揾我之前，她在我心目中有一個位置，到真係俾我再揀，我先知我會為而家果個而放下左佢。
我諗你都希望你伴侶可以這樣對待過去/將來認識的異性，前提是你倆的關係要經營得很好，不要害怕跟過去或將來的人比拼，你未必會輸的，要對自己有信心。

多謝你 睇完你講我都清楚左好多
但係我唔係擔心我另一半 而係擔心佢d朋友係狗公 可以點算係咪應該都係調整自己心態同自己講唔好咁介意

揀你定狗公，好取決於邊一個俾到佢愛的感覺(這個感覺得到的條件可以隨長大而改變)
你唯一可以做的是增加佢放棄你的代價。
你介唔介意，唔影響佢變唔變心。

唉 真係好殘酷

記得要傾要 tune 價值觀呀，唔係得左一個結論就算。

可以點傾價值觀呢d野我以為我平時同佢傾點樣解決d問題已經足夠

多謝巴打，估唔到上連登會見倒認真回覆

都已經拍咗幾年，我地雙方本身都算就得人嘅，即使價值觀好唔同，都叫相安無事。但係開始去到談婚論嫁嘅時候，就覺得有啲嘢要講清楚，對對方嘅要求高咗，接受程度又低咗
我會認真同佢傾吓

係呀，結婚係一個階段，生小朋友係另一個階段，點教又係一個階段。
一個階段冇問題，下一個階段係~由~頭~再~計~過~㗎！！！
淨係有左幾個月好冇搭飛機去旅行，已經係之前唔會遇到的價值觀問題。

講真冇一個方式可以 apply 落所有人，如果發明到果個人可以拎和平獎。
不過我會選擇一個心平氣和的環境，講東講西慢慢帶到自己想傾的題目，講下自己的諗法，等佢講下佢的諗法，如果佢避，由得佢等一次，唔好嚇親佢。

多謝你巴打難得有你咁認真既回覆

haha, 當中有好多字都係 copy from 之前 reply 過的 post. 大家的問題都係差唔多。

試下迫佢吞精

要做到無懼世事變改

成日都會諗呢d係咪就係拍拖既樽頸位

搞撚大佢個肚

不斷分手再一齊返 keep住個熱戀期

good idea！但係窮人生仔正仆街

又未覺得要結婚又悶悶地先叫樽頸

咁如果面對呢種情況可以點

完了吧

你係悶悶地定未係結婚對象先？

generally黎講

我地既話就應該未結得住 因為都仲要磨合好雙方性格先
其實有曬計劃架啦我都 就係驚另一半會開始覺悶 始終要等

你真係對自己好冇信心，有好多野驚，我開始 feel到佢要湊住你個情緒，係有 d壓力。

佢都話我比唔少壓力佢 唉 唔知可以點做

鬧完交可以對佢再好啲
細心啲 無微不至果隻
等佢覺得你真係好愛佢
會開始反思自己係咪無理取鬧

可唔可以搭單問ching個問題
如果男朋友專登呃你話有野做唔見 其實係同朋友出去 發現左佢就話唔想我唔開心 其實係咩心態

睇下乜事鬧交
再拎個問題出黎大家一齊傾去改善
我覺得之後嘅感情都會更進一步

如果好小事就道個歉然後溫柔返一個星期啦

你唔好同佢傾住，調整左自己先。
我教唔到你如同提昇自信，你 google揾 d course讀下定係點？
不過如果佢多 d讚你係有幫助的。
我想鬧你的是，當初佢揀你一齊，係有自信的你，不是現在的你。你一路驚佢變，但其實係你變得仲勁，可能你怕失去，但失戀有咩可怕？ 有幾多對第一次拍拖就結婚終老仲要相處到好好 (我承認上一代係易 d) ?

有冇外遇好難講，唔想你唔開心係講左一半，另一半係唔想費力氣氹番你開心。
嗱，就算冇外遇，驚你煩問長問短也是有的。男人是怕煩的動物(至少我係)

多謝你巴打 我睇下點調整下自己

認同呀 有時都會同男朋友嘈
但後尾都會溝通返同埋盡量去改同磨合
最緊要唔好有隔夜仇

自卑都會毀咗段愛情
我有時都會對自己好冇自信
不過可以盡量改善
個人笑多啲，同多啲人溝通
主動去幫下人 咁會好好多
加油呀

好岩
我好想佢鬧我
佢一靜我仲驚
我寧願咩都拎出黎講

？？？
你錯你認錯咪得囉。。。
唔係你錯做咩要認
一段關係我覺得，第一係信任，第二係相對平等
你如果一味付出，冇用噶

巴打有無諗過自己本身既問題
一個自悲/乜都驚/乜都擔心一餐既男朋友真係好唔吸引
又有無諗過自己有乜野可以值得女朋友愈黎愈愛自己
其實拍拖都係想有一個人互相扶持 而唔係加大自己既負擔同壓力
不如試下豁出去咁試一次 唔好乜都驚前驚後

我都想問 點樣可以令男朋友緊張我多啲？其實我唔知應唔應該用緊張呢個字 可能應該係點樣令佢可以細心啲 會諗我其實中意咩想要咩（唔係物質）
成日聽人講你同佢講你想點咪得 但我會覺得點解係要我開口講？要我講到出口好無意義無意思

Google 要彈個你感興趣的廣告俾你，佢都要知你睇開咩網頁，gmail 有咩內容等等。
你想個男人估到你鐘意咩想要咩，呢個係結果，但當中嘅過程，你就係要不停同佢講你鐘意咩，日子一久佢先 learn 到你的喜好先可以作出預測。你想 skip 左個過程就要個結果，google 都做唔到啦？

咁當然個男人要好細心好留意你一舉一動，但男人天生就係粗心大意，我的建議是，揾過一個易過 train 而家果個。如果伴侶係偵探或心理醫生之類，效果更佳。

早抖啦巴打唔好諗咁多

唔好鬧交

你男友驟眼睇都好高質下
你應該為佢冇咩脾氣而高興
好羨慕你

走啦高質

其實唔使成日對佢咁好

有錢囉 on9

就係 唔係
因為我試過講左好多次
佢會明 但佢唔會改
試過同佢講完改善左兩個星期
但又打回原形 再同我講
我本來就係咁嘅人 改唔到
到依架 即使佢明白都唔會改

同佢一講親呢啲 佢就發老脾
所以廢事講咁多
就變左順佢意多左 自己意見就少表達左